\section{\LR{Architectural Base Line}}

\subsection{تکنولوژی‌های مورد استفاده}
	\begin{enumerate}
		\item  \RL{‌Backend}:
		برای پیاده‌سازی سمت سرور نرم‌افزار زبان \RL{Java} در نظر گرفته شده‌ است این زبان پرچم‌دار زبان‌های شی‌گرا است و برای پیاده‌سازی شی‌گرا بستر مناسبی فراهم می‌کند و هم‌چنین از چارچوب برنامه‌نویسی \RL{Spring}  برای فراهم کردن امکان سرویس دادن از طریق اینترنت، امنیت ، اتصال به پایگاه داده
		استفاده شد (که البته خود‌ آن برای  
		\RL{ORM}
		از 
		\RL{Hibernate}
		استفاده میکند.)
		\item \RL{Fronend}:
		برای پیاده‌سازی این بخش از چارچوب 
		\RL{React}
		استفاده خوا‌هد شد.
		\item اپلیکیشن موبایل
		برای توسعه اپلیکیشن موبایل از چارچوب 
		\RL{Flutter}
		و زبان
		\RL{Dart}
		استفاده می‌کنیم.که می‌تواند برای سیستم‌عامل های مختلف موبایل برنامه تولید کند.
		\item پایگاه‌داده:
		برای پایگاه داده اصلی برنامه از 
		\RL{PostgreSQL}
		استفاده می‌شود دلیل انتخاب آن این است که این ابزار رایگان است و همچنین دارای ابزارهای جانبی و کارایی خوب است. همچنین این پایگاه‌داده دارای ابزاری برای انجام پرسمان های GIS است که ممکن است در آبنده از این امکانات استفاده گردد.
		\item ذخیره‌سازی مکان راننده‌ها به صورت بر خط:
طبق معماری  مابرای این امر از یک پایگاه داده 
		\RL{Key-Value}
		استفاده می‌شود که انتخاب ما بدلیل سهولت نصب و کار و همچنین کارایی آن 
	 \RL{Redis}
	 است.
	 \item کنترل پروژه:
	 برای اینکار از ابزار 
	 \RL{Git}
	 تحت بستر  
	 \RL{Gitlab}
	 استفاده می‌شود.
	\end{enumerate}
\subsection{نیازمندی های پر‌ریسک پیاده سازی شده:}

\begin{enumerate}
	\item یکی از پر ریسک‌ترین قسمت های پیاده سازی برای تیم با توجه به عدم تجربه اعضای تیم در توسعه اپلیکیشن موبایل فرستادن مکان توسط موبایل به سرور بود برای این نیازمندی کد سمت سرور جهت ثبت این مکان ها زده شده و توسط ابزار 
	\RL{swagger}
	رابط های آن مستند گردید و پس از آن با توسعه یک اپ موبایلی اقدام به ارسال مکان کردیم که موفقیت آمیز بود
\end{enumerate}